佛教問題

識得有條友話自己係佛堂幫人唸經，係咁同身邊啲人講唸經可以轉運，無論係行衰運、命格差、想事業好啲都可以唸經。佢自己都每日有限自己要唸幾多次，功課黎。又話佛教有啲方法可以幫人解前世今生嘅孽，仲可以驅鬼。

唔知係我對佛教唔熟悉定乜，但我記得佛教唔係咁，道教先會有呢啲。我甚至懷疑佢嘅佛教係咪邪派，因為我認識嘅佛教係修心，唔係求世界利益，亦唔會鼓勵人轉運、改變前世因果。

所以我想問，佛教係咪真係有佢所講個套？

佛教邊會教人轉運架。

我都係咁諗。而且佢成日叫人咁做，去令個命同運好啲，我覺得好唔makesense。佢仲話自己因為成日唸經，所以修到個人好有靈感，好易感受到靈界，有靈異體質。

唸經只係聲音 sound wave
僅此而已

都唔知係咪入撚左”心靈法門”

你啱，佛教不論大乘，小乘定藏傳佛教都無佢講嗰啲咩轉運。
反而你片面嘅認知係啱嘅。所以唔好信佢。
利申今個sem讀佛教

漢傳佛教變質所導致

若以色見我 以音色求我
是人行邪道 不能見如來

咁係咪唔可以改變：前世積嘅孽因，所得嘅今世惡果？因為我覺得，如果個個係孽，而導致今世你要受（可能係命格差，可能係會有冤親債主或同人有仇），咁你就要自己受。想解脫，係應自身有覺悟，而唔係靠佢去用一啲方法幫你消除。就好似你殺左人，要坐監，係唔可以搵人頂包，even你有請律師打官司，都唔代表你無殺人。亦唔可以靠唸多啲經黎扭轉，因為咁樣就等於你殺左人，仲想有緩刑；坐完監，依然無悔意，咁下世就要還double。

搵食 呃神騙鬼
佛在心中

只可以轉重輕受

其實拜觀音算唔算佛教？佢唸觀音嘅經文黎求好運，求轉運，求消除孽障。

如何做到？只靠唸經？

明明係道教抄咗觀音

你知唔知道佢指嘅係普門品定係白衣觀音經定係其他？

佢自己主要唸心經，幫人唸同叫人唸咩經文我就唔知，因為我相信每人唔同，睇情況。佢亦有講佢哋驅鬼會唸大悲咒。

無知一問:兩者其實有咩分別？

一見觀音係女,就覺得流

佛教叫你死後 唔好再投胎(輪迴)

佢正唔正信咁少資料好難講，但我用grneral的情況同你簡單解釋下。

其實普通門外人對佛教的理解都或多或少有啲偏差，以為佛教淨係清心寡慾咁修心，其實仲有好多其他修法，亦唔係全然唔會修世間物質上的利益。當然連登有好多各門各路的同修，單係漢傳南傳密宗等等對修法同教理都有不同嘅理解。所以我都會用返大路的例子去解釋你聽，亦希望各位同修唔好插我

如果你朋友話喼心經可以轉運，大悲咒可以驅鬼，好大機會一係佢了解未夠深一係佢驚好難同你解釋原理，所以先用返咁世俗的terms同你講。但又唔可以因為佢咁講而以為佢係邪教，唸經的確可以修福，佛教亦有廻向的做法，如果佢為你唸經廻向比你未嘗唔係幫你「祈福」。

因戒生定，因定生慧，經裡的道理如果成日讀就會記住，more likely可以做到經裡教你的道理，咁就可以當下開咗改變行為，減少惡業成熟的因緣，世俗啲理解就同消業、轉運差不多，講嘅人可能係為方便聽的人理解。

普門品係好正路同出名的經，你可以google 下，當中一段：「無盡意。若有人受持六十二億恆河沙菩薩名字。 復盡形供養飲食。衣服。臥具。醫藥。於汝意云 何。是善男子。善女人。功德多不。無盡意言。 甚多。世尊。佛言。若復有人受持觀世音菩薩名 號。乃至一時禮拜供養。是二人福正等無異。於 百千萬億劫不可窮盡。無盡意。受持觀世音菩薩 名號。得如是無量無邊福德之利。」所以如果有人話拜觀音修福，唸心經修福（「求好運」）唔可以話佢錯晒，只係可能講得唔係咁好

另外，通常學佛唔會話驅鬼，因為對六道眾生都應該要悲慈，但經裡話「聞其稱觀世音菩薩名者。 是諸惡鬼尚不能以惡眼視之。」所以layman黎講係「驅」，只係學佛一般都唔係咁講，會對佢地有慈悲心，道理上黎講菩薩都唔係黎趕走或者殺咗佢，而係渡化/帶走佢。

不過樓主朋友的佛堂正唔正信要睇深入啲先知，我只係講返general 的理解，唔等於佢同佢啲師兄弟講嘅野所有都係啱，香港同台灣都有唔少古怪道場

可能佢個人唔夠正氣，所以聽落硬係覺得佢唔正派。佢有叫我玩下打坐，話會見到另一邊嘅世界，可以開眼，佢本身無靈異體質，但佢打坐同修佛修到有。我聽落就覺得佢好唔正路，又好迷信咁。迴向我都知少少，但佢從來無講過呢樣野，所以我唔知佢會唔會，有無做。但佢話佛堂幫人唸，我聽落又覺得佢無理由會邪。但到講消前世孽，我就都啲保留，我自己本身就唔係修道，我只係偏向信佛理。所以對佢嘅講法就會都存疑

一見到開眼乜乜乜就唔洗睇落去⋯⋯

前業一般人會答你無得消，即使有經話滅定業大多數人會理解為方便說，一般相信係受輕啲或者遲啲

好詳細

所以如果要解釋寫幾本書都寫唔晒個原理，為咗方便所以大家先會有某啲terms，佛菩薩對我地解釋的時候都係一樣，有好多野講得透，講幾劫都講唔完

所以我認為會令對方遲啲還，或還double都是正確理解？

我諗修佛人，心態一唔好，感覺就邪。
可能佢信嘅做嘅係正，但佢個人邪。

有好多人修到神神化化，sort埋都有⋯所以小心接觸係啱的⋯

樓主講嘅心態講得好啱，所有法都應以慈悲心為基礎，解脫為終極目的，唔係就走偏了

因果呢家野真係好難答到不過還double好似未聽過⋯

神唔神化我就對佢有保留。但係佢係唔睇場合同對象都會講。好容易就會令人反感。而且我唔相信唸得經多，會有靈異體質。我亦唔相信，幫人唸經，佢自己都會好運埋一份。因為佢成日強調好運，運氣會變好。所以我唔係咁接受到。

double係我自己諗嘅，即係欠債唔還又再借嘅理解可能唔洗起釘。不過明明三世還完，又變左4世咁。我理解係咁樣。

應該唔會有利息！

成日唔理場合，強調好運仲唔神化？唸經會有靈異體質點聽都唔係正路喎，佛教神通係好難好難修架

但係佢話可以改運，令你今世好啲。咁因果嘅嘢，點會改變到？如果呢啲係孽，你唔修自身，無覺悟，只靠唸經得到財富運氣，咁咪變相呢一世無服到刑，無修到任何課題，咪即係呢一世唔計，下一世再還？又因為今世無覺悟，得到命中無嘅財富運氣，個人又無變好到，今世又會積多左孽，所以又要再還多幾世？

我諗佢係想要神通佢好想自己乜都睇得穿睇到透，他心通。

因果改唔到，但修行可以令未來變好，例如我今日起受咗五戒，真係唔再鬧人，避免咗被仇家打死嘅可能性，咁樣未嘗唔係改運；至於你後半段的見解並非佛教的世界觀，修福報唔係錯，正如你所講今世學唔到野，下世又衰過就係正正點解要修行解脫，就係因為無明同愚痴，就係咁慘咁陰功，下世又黎過，所以要修行解脫，學習課題係new age的講法，佛教並無咁嘅世界觀，唔係今世服咗刑就等如「做咗野」

明白

隨喜樓主

其實觀音菩薩本體係男性因為大慈大悲的形象傳入漢地後有人整成女性，但都仍然保留咗唔少男性的形象架

簡單講即係流

【封面●佛門色戒】比堅尼露股曬太陽 13億寶蓮寺高僧蜜遊夏威夷
2017-11-01

「這兩位德高望重的出家人，釋健釗及釋心慧，給人的感覺就是在拍拖，在旁人眼中看上來，其實都是一對快樂的老夫妻。」翁靜晶失望地說。

執業律師翁靜晶收到了來自美國夏威夷，針對寶蓮禪寺釋健釗和釋心慧的調查報告。她仔細分析圖片、影片、錄音、以及文字報告，文字報告紀錄了在2017年5月27日至2017年5月30日期間，偵探們跟蹤釋健釗和釋心慧的詳情。翁靜晶指出：「這個私家偵探係法庭特許，找到嘅一切資料，都可以作為美國嘅呈堂證供。」

尼姑著比堅尼

私家偵探跟蹤四日，基本上看到釋健釗和釋心慧形影不離。在5月28日，二人更是到了夏威夷的Kahala Hotel享用自助餐，該酒店是五星級酒店，房價平均四千至五千港元一晚。二人坐在面向海景的座位，報告指出：「吃喝兩小時後，二人暫時分開，其後去了附近的沙灘，釋心慧脫掉了自己的外衣，剩下一套深藍色加白色圓點的比堅尼泳裝曬太陽。」

而私家偵探連日所拍得的照片，與釋心慧上載到Facebook所拍的照片，無論是太陽眼鏡﹑帽子和運動褲，衣著全是吻合。

除了穿起比堅尼，釋心慧沒有刮光頭髮。翁靜晶說：「女方明顯有留頭髮，長度我諗有一吋，普通人望起來都唔會覺得佢係出家人。」

男女叫聲

根據報告，美國夏威夷的住址是寶蓮禪寺名義購入的別墅中，別墅第一層是佛學會，裡面有佛堂，是一個可以唸經頌佛的地方。但偵探們從鄰居口中得知主人房裡面竟然有一個很大的按摩浴池，足夠兩個人一起洗鴛鴦浴。翁靜晶氣憤說：「裡面所有設備都好似一個度假的，行宮的形式。你係用來傳教嘅？還是用來比你地嘅重要人員去玩，去度假？」

「鄰居有時會聽到男女嘅聲音，這次私家偵探還錄了一些音，係咩聲音呢，我相信大家自有分曉了。」

我們就翁靜晶收到的控訴向釋心慧求證。釋心慧首先堅決否認自己有身穿比堅尼曬太陽，其後再自圓其說：「我地只係會運動。不單係跑步，都會游泳，但刻意去曬太陽就不會的。」

她謂清者自清：「寶蓮禪寺可以有咩別墅？在夏威夷只係有一個佛學會。每一年公務上去處理一些事情，都唔會係一兩個人去。但某些傳媒就係鍾意影我同健釗法師，然後就話我的兩個點樣點樣。咁樣做新聞係無意思嘅，所以負面嘅東西我係不會回答嘅。」

本刊到截稿前仍未能聯絡釋健釗，釋心慧指釋健釗急性肺炎送院醫治。記者到寶蓮寺求證事件，釋心慧和釋健釗均不在寺內，有助理指夏威夷之行是公幹性質。

搞出如此醜聞，翁靜晶痛心疾首說：「一個你很尊重的人，她整個臀部在你面前顯露出來，我覺得這個完全不是有趣的事情。如果不是見得比較麻木，我猜我會哭出來。」

撰文：黃心悅、鄭靖而、文倩儀
攝影：韋平、王晴、海江田

佛教成日講心存善念，做善事積福，免受倫迴之苦，可以永登極樂。
所以極其量咪放生之類啲婆媽嘢。
改運之類已經喺(術)。
同正統佛學已無關

佢貪唔貪心我就唔了解，但係佢好標榜自己心地好，感覺就好邪教。如果佢修佛，佢唔應勸人開眼通靈。感覺佢無乜慈悲心，只有修佛後嘅分別心，同覺得自己與別不同嘅自尊心。我唔算好了解佛教，但都知道一樣野，就係行善後不必張揚，先係真心。

佢養鬼仔

咁明顯佢修到9唔搭8，先會咁奇特

唔係咁易修架
有d人修左 見識多左 都會生我慢 睇唔起其他人
不過而家係好多似是而非嘅修法
都係小心好

法術不敵神通，神通不敵業力，業力不敵願力？
但唔係話念經就可以轉運喎

騎呢囉，成日見到啲人運氣唔好，或者命格差就要人唸經。同埋會芒條仔每日有無唸，想條仔運好啲

佢好神怪，有人講靈異事件就頭痛，有時又話每次見到某某都頭痛，覺得人地有野附身，有前世孽。正常都唔會咁樣周圍講，佢好想人知佢有sense咁。但聽落其實怪怪地。

其實唔明點解有得揀嘅話要揀投胎
而唔投胎其實又會去邊？

好簡單一句quote
《金剛經》云：「若以色見我．以音聲求我．是人行邪道．不能見如來」

但普門品中間33應化身有男有女喎

要答樓主問題應該要問, 唸聖號、唸咒、唸經、迴向, 主流漢傳佛教係有呢啲嘢? 有乜用途? 有冇不可思議效果? 然後同樓主朋友所講有乜分別?
當然最重要係改變自己心態同行為
南傳、藏傳師兄討論請註明

中國人拜果個觀音,個設定係妙善公主,仲要係楚莊王個女.好未？

唸咒同唸佛號都係帶出想大家平安大吉囉 修心咒係令自己能夠早日解脱 思維更加接通斷慾望嘅高憎諗法同方向 免墮三惡道又去輪迴 前世所諗嘅超脫想法同覺悟一下洗晒囉

睇了凡四訓

念經的確可以造善業
善業當然可以解前世惡業

可能係佢表達技巧太似Sell邪教姐

當係行緊方便法門就得

有人想做飛機師
以為讀熟幾百遍個守則就可以揸飛機
到有架真飛機俾佢揸嘅時候
卻手足無措。

係有架

轉運其實係善業現世報

但佢講得唔好姐

佢見到靈體可以理解為神通
佛教唔追求，但好多修行既都有

佛陀就有天眼通、天耳通、他心通、宿命通、穿越時空、漏盡通（我唔知中文係咪咁譯）

佛祖留下方法教信眾自修達到超脱輪迴生死，中國特式佛教，已經變哂質，99%大乘經論都係偽經，拜乜拜物，求乜求物根本係……揾笨柒

自修果啲唔使學既

修果啲要跟師傅
變成日後上座部

誠心念佛係啱，但唔是機械式
要多啲 做好事丶存好心 先有好嘅果報
佛學成日講 要迴向眾生
宗旨係利他，
唔係利己呀

跟師傅學佔過程不多於三成，其餘七成都係靠自己。

今日人渡我，他朝我渡人。

念佛可以驅鬼？？？
佛學指 超脫三界之外丶不在五行之中
冇任何法術，只有無上正等正覺的大智慧
何來驅鬼之說！！！

不過鬼怪反而會 在旁聽經就真 ，所以寺廟都有鬼

「若三千大千國土滿中夜叉羅剎，欲來惱人，聞其稱觀世音菩薩名者，是諸惡鬼尚不能以惡眼視之，況復加害？」《觀世音菩薩普門品》

確實係有得驅鬼

關於頌唸經/咒

正確念佛

破除迷信

呢d屬於華人民間信仰
其實一個宗教拜咩唔係關鍵 主要睇你點拜 點理解
同樣拜觀音 佛教 道教 民間信仰 都會好唔同